На гладкой горизонтальной плоскости находятся три бруска, массы которых равны $m_1$, $m_2$ и $m_3$. На
рисунке\figref приведён вид сверху. Упругая лёгкая резинка связывает бруски~$1$ и~$2$ и проходит через блок,
прикреплённый к бруску~$3$. Трения в системе нет. Исходно бруски неподвижны, а резинка чуть
провисает. Бруску~$3$ ударом (мгновенно) сообщают скорость~$V$.
\begin{enumtask}
    \item Найдите скорости брусков в момент, когда растяжение резинки наибольшее.
    \item Какими будут скорости брусков, когда резинка снова провиснет?
    \item В случае, когда $V = 1\unit{м/с}$, $m_1 = 1\unit{кг}$, $m_2 = 2\unit{кг}$, $m_3 = 3\unit{кг}$,
        найдите скорость $v_3$ третьего бруска, когда растяжение резинки наибольшее.
\end{enumtask}
\answer{
    $\frac{2m_2m_3V}{4m_1m_2 + m_3(m_2 + m_1)}$,
    $\frac{2m_1m_3V}{4m_1m_2 + m_3(m_2 + m_1)}$,
    $\frac{m_3(m_1 + m_2)V}{4m_1m_2 + m_3(m_2 + m_1)}$;

    $\frac{4m_2m_3V}{4m_1m_2 + m_3(m_2 + m_1)}$,
    $\frac{4m_1m_3V}{4m_1m_2 + m_3(m_2 + m_1)}$,
    $\frac{(m_3(m_1 + m_2) - 4m_1m_2)V}{4m_1m_2 + m_3(m_2 + m_1)}$;

    $\frac{9}{17}\unit{м/с}$
}
\tags{11, регион, механика, энергия}